
\section{Justification scientifique des moyens demand\'es / Scientific justification of requested ressources}
\begin{xcomment}  
On pr\'esentera ici la justification scientifique et technique des moyens demand\'es dans le document de soumission tel que synth\'etis\'e et rempli en ligne sur le site de soumission dans la fiche tableaux r\'ecapitulatifs  du document administratif et financier tel que rempli en ligne sur le site de soumission.
Justifier les moyens demand\'es en distinguant les diff\'erents postes de d\'epenses.
(2 pages maximum)
\end{xcomment}


Budget: We request a financial aid of 450 K\euro for 3 PhD students (360 K\euro), 1 post-doc at Paris 8 (40 K\euro), computer hardware and software (10 k\euro), travel expenses (40 K\euro). The project duration should be 42 months in order to develop a functional prototype and to use it to animate several play scripts.





\subsection{\'equipement / Equipment}
\begin{xcomment}  
Pr\'eciser la nature des \'equipements* et justifier le choix des \'equipements (un devis pourra être demand\'e si le projet est retenu pour financement).
Dans le cas où les achats doivent être compl\'et\'es par d'autres sources de financement, indiquer le montant et l'origine de ces aides compl\'ementaires, et le pourcentage demand\'e à l'ANR sur le pr\'esent projet.
\end{xcomment}

\subsection{Personnel / Staff}
\begin{xcomment}  
Le personnel non permanent (th\`eses, post- doctorants, CDD...) financ\'e sur le projet devra être justifi\'e.
Fournir  les profils des postes à pourvoir pour les personnels à recruter.

Pour les th\`eses, pr\'eciser si des demandes de bourse de th\`ese sont pr\'evues ou en cours, en pr\'eciser la nature et la part de financement imputable au projet. 
\end{xcomment}

\subsection{Prestation de service externe / Subcontracting}
\begin{xcomment}  
Pr\'eciser:
la nature des prestations,
le type de prestataire.

\end{xcomment}

\subsection{Missions / Travel}
\begin{xcomment} 
Pr\'eciser :
les missions li\'ees aux travaux d'acquisition sur le terrain (campagnes de mesures'),
les missions relevant de colloques, congr\`es'
\end{xcomment}

\subsection{D\'epenses justifi\'ees sur une proc\'edure de facturation interne / Costs justified by internal procedures of invoicing}
\begin{xcomment}  
Pr\'eciser la nature des prestations.
\end{xcomment}


\subsection{Autres d\'epenses de fonctionnement / Other expenses}
\begin{xcomment}
Toute d\'epense significative relevant de ce poste devra être justifi\'ee.
\end{xcomment}



\endinput